\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[portuguese]{babel}

\begin{document}

\title{Algoritmos e Estruturas de Dados\\ Gestão de uma Biblioteca}
\author{José Peixoto \\Paulo Faria \\Pedro Moura \and 200603103\\201204965\\201306843\\\\ Turma 4 - Grupo B \and ei12134@fe.up.pt \\ ei12135@fe.up.pt \\ up201306843@fe.up.pt}
\maketitle

\newpage
\tableofcontents
\newpage

\begin{abstract}
Foi-nos proposto o desenvolvimento de uma aplicação em C++ para gestão de uma biblioteca que abrangesse livros, leitores, empregados e supervisores. A biblioteca teria necessariamente que permitir de forma controlada o empréstimo de livros a leitores e gestão dos mesmos pelos empregados. Os empréstimos, quando possíveis, teriam um período máximo de duração de 7 dias para cada livro, podendo o leitor incorrer numa multa caso não o devolvesse dentro deste prazo. Os supervisores estariam individualmente a cargo de uma equipa composta por empregados.
\end{abstract}

\section{Descrição da solução implementada}
Após um período de interpretação do guião que nos foi fornecido, determinámos, através de esquemas, a relação entre as classes necessárias para implementar o pedido recorrendo a UML. Decidimos que a classe \emph Library teria um papel basilar ao armazenar e manipular as estruturas de dados essenciais à gestão de uma biblioteca, nomeadamente contentores de livros, leitores e empregados. Estabelecemos uma relação de hierarquia de classes entre pessoas, leitores e empregados, sendo estes dois últimos subclasses da classe abstrata \emph Person. Considerámos inapropriado a criação de uma subclasse \emph Supervisor em relação à classe \emph Employee por se tratar de uma solução quase forçada que recorre a uma relação hierárquica entre classes que afinal não diferem significativamente. Como um supervisor é sempre à partida um empregado, permitimos a sua promoção recorrendo a um booleano \emph supervisor, membro dado da classe \emph Employee.

Na conceptualização de empréstimos, foi necessária a classe \emph Borrow que associaria a cada empréstimo um livro, um leitor e um empregado responsável pela operação. Ainda a propósito da criação e gestão correta de um empréstimo, sentimos a necessidade de recorrer a uma classe que nos permitisse representar a data de forma suficientemente flexível para determinar facilmente as diferenças entre duas datas (empréstimo e entrega do livro).

\section{Lista de casos de utilização da aplicação}
A aplicação permite a criação, edição e remoção de livros, leitores, empregados e empréstimos. É possível a visualização simplificada e ordenação de livros, leitores e empregados. Na gestão de empréstimos admite o cálculo de multa caso o leitor não devolva o livro dentro do prazo estipulado.

\section{Relato das principais dificuldades encontradas no desenvolvimento do trabalho}
Mesmo tendo investido algum tempo no planeamento inicial, encontrámos algumas dificuldades na definição de uma representação ideal dos conceitos pedidos e que permitisse de igual forma satisfazer as operações requeridas. Fomos, portanto, de forma iterativa, reformulando as nossas abordagens a cada problema/incompatibilidade que foi surgindo. Tivemos também que batalhar com o software de gestão de repositórios \emph Git, por não termos conhecimentos que nos permitam fluxos de trabalho paralelos sem conflitos aquando da junção do código.

\section{Indicação do esforço dedicado por cada elemento do grupo}

\subsection{Notas em grupo}

\subsubsection{José Peixoto}
Tal como os restantes membros do grupo, envolvi-me desde o início na esquematização de uma solução do que nos fora pedido. Depois das tarefas divididas, estive mais envolvido nas classes \emph{Library, Reader, Algorithms e Interface}, colaborando também, sempre que necessário, nas classes dos meus colegas.

\subsubsection{Paulo Faria}

\subsubsection{Pedro Moura}


\end{document}

